特朗普簽《台北法案》 助突破中共封殺 美力推台參加世衞大會

特朗普簽《台北法案》 助突破中共封殺
美力推台參加世衞大會

【外交角力】

中共近年大舉封殺台灣的國際空間，美國總統特朗普前日正式簽署《台北法案》，令法案正式生效，以協助台灣拓展國際地位。有份提出法案的美國眾議員匡希恒（John Curtis）表示，美國將力推台灣參加今年世衞大會。另一名有份提案的參議員賈德納（Cory Gardner）警告，任何支持中國傷害台灣的行動「會有後果」。

美國總統特朗普前日公開露面，談論武漢肺炎疫情，同日亦正式簽署台北法案。美聯社

全名為《台灣友邦國際保護及加強倡議法案》的《台北法案》，促請美國行政部門透過國際參與、外交及經貿等三個領域，提升台灣的國際地位。新法要求美方利用影響力，支持台灣成為不以主權國家為參與資格的國際組織會員，並在其他適當組織中取得觀察員身份。新法亦要求美政府建立外交「賞罰制度」，按其他國家調整對台關係情况，相應增加或减少美國與該國的經濟、安全、外交聯繫。此外，新法亦指出，「國會意見」認為，美國貿易代表辦公室（USTR）應與國會協商，尋求機會進一步增強美台經貿關係。

匡希恒表示，《台北法案》生效後，美方肯定會更努力推動台灣參與世衞大會：「若你們去看看法案意旨及文字，就會知道這點（推動台灣參加世衞大會）非常重要。」他讚揚台灣處理武肺疫情表現得非常好，外界可從台灣處理經驗中學習，相信美台在抗疫工作上有合作可能。

蔡英文2016年上台後，北京大舉封殺台灣的國際空間，台灣連續三年被拒出席世衞大會。

中共總書記習近平實施強硬對台政策，近年台海緊張局勢不斷升溫。

外界可學習台抗疫經驗

賈德納則表示，《台北法案》擁有國會跨黨派支持，目的在強化台灣國際地位，以回應中國透過打壓及霸凌手段，限制台灣國際空間。他呼籲，美國應運用所有工具，支持台灣在國際舞台上的地位。

中國外交部發言人耿爽昨在例行記者會批評美方此舉違反「一個中國」原則和中美三個聯合公報，粗暴干涉中國內政，中方對此表示強烈不滿和反對。耿爽炮轟美方阻撓其他主權國家和中國發展正常國家關係，是赤裸裸的霸權主義邏輯，促請美方糾正錯誤。耿爽說：「不得實施該法，不得阻撓各國同中國發展關係，否則必將遭到中方的堅决反擊。」

華外交部斥霸權主義

台灣總統府發言人張惇涵昨回應，指全球防疫工作角度來看，證明台灣有很多經驗與能力，台灣是一股良善力量可以貢獻全世界，將會持續與其他理念相近的國家保持更強化的合作關係。他表示，越來越多國家質疑世衞抗疫不力，如果能夠有更積極的作為，或許可以減少更多的傷亡；他亦不點名促請世衞總幹事譚德塞，勿讓政治凌駕專業，處理肺炎最不需要的其實是毫無意義、毫無事實的廢言。台灣行政院長蘇貞昌昨在立法院接受質詢時表示，《台北法案》生效有助讓台灣加入世衞，希望藉此讓台灣在國際社會中擴展。

台灣蘋果新聞網/中央社

支持

另外自己開過個啦，

如果美圖係要拖住台灣仔手入去開會 條who黑鬼咬佢食？

另一名有份提案的參議員賈德納（Cory Gardner）警告，任何支持中國傷害台灣的行動「會有後果」。

幾時有香港法案

台仔入who 把撚咩
一陣又係咁叫你中國台灣煩到嘔